新一代Oculus quest 2 玩Steam VR 集中討論 (6) 收到機既人表示VR係魔鬼!

注意！避免陽光直射鏡片 會壞 玩完搵陰暗位放好佢

Oculus quest 2官網資料

美森訂購 免運費直送香港 $2362 HKD

Oculus quest 2解像度比較 (目前最抵玩VR Headset)

你部電腦夠唔夠力RUN VR? 用SteamVR PerformanceTest下面可以CHECK

1.咩係Oculus Quest 2? 有咩玩? 有分64GB同256GB?
Oculus quest 2好似你而家用緊果部電話咁 可以拎出街玩 唔洗額外感應器/鏡頭之類 佢本身係行ANDROID系統 有自己既遊戲平台畀人買Game玩

官方平台Oculus Store

有其他分類 Rift ,Go, Gear VR果D唔洗理
自己睇Game list 平均一隻大約幾大容量 再決定買64GB定256GB

亦都有第三方平台SideQuest 畀人裝Game 比較多獨立廠出Game

Oculus Rift Store又係咩黎?
同Steam VR一樣 要電腦去RUN 大部份VR GAMES都有Rift版同Steam VR版
亦有獨家作品係自己平台 睇你想玩咩

同一隻VR Game可以分為Oculus版,Rift版同Steam VR版呢三種 前者唔洗電腦好似手機Game咁但畫面會降左級,後者兩個Rift版同Steam VR要電腦 畫面最好

2.如果只係想玩Steam VR 容量幾多好?
唔關事買64GB夠用 因為Steam VR要PC去玩 部Oculus Quest 2容量幾多完全唔關事

3.PC VR即係咩
即係PC囉電腦一部 Display card要求比較高 上面有Link可以Test

4.Steam VR有咩game 幾錢? 硬件要求高唔高?

自己睇

5.Steam game好貴!
去allkey睇睇

6.想玩Steam VR 除左Oculus quest 2之外 仲有咩要買?
買VD 即係Virtual desktop 可以幫你Wireless 即係Wifi既方式連去電腦玩Steam VR 必買!
Virtual Desktop $19.99美元 一定要係Oculus Store買 唔好買錯!

Oculus 日後會出官方版Virtual desktop 叫Oculus Air Link 一樣都係Wireless方式連去電腦
但係仲未出

玩Steam VR有兩種 插Usb線 OR Wifi連PC去玩

前者下載Oculus link

(如果Router好慢...又想玩 是但街買Usb3.0線都得 唔洗買官方Usb線)

後者要用Virtual desktop

(Oculus quest 2用Wifi連PC方法有兩種)

1.經Router Oculus quest 2連去PC

2.PC用Hotpot直連Oculus quest 2

方法1 要求Router Wifi 6 5g速度with 160mhz
當中160mhz以Wireless方式玩VR係十分重要 因為latency可以壓到最低

方法2 AX200 5g速度with 160mhz 既Pcie wifi卡
原因同上

Pcie wifi卡比較平 $5XX左右有得買 而Router Wifi 6 有埋160mhz 就貴d 價錢自己考慮

如果以方法2玩VR 留意你電腦底板夠唔夠位裝Pcie wifi卡

屌msi老母 邊個設計將pcie位放到顯示卡插槽 咁撚近？

以上我就係例子 我係裝唔到Pcie wifi卡

強烈意見用VD 遊戲體驗係最好

Oculus quest 2暫不支援160mhz 最多80MhzQuest 2粒CPU XR2硬件上係支援到160mhz
可惜被Fackbook封印左而家買唔買160mhz 自己考慮

感謝Game長文解釋160MHZ重要性
[VR撚] Oculus Quest 2 Link vs Wifi5 VD vs Wifi6 VD

FAQ 感謝Gamel提供
1.) 應唔應該加錢買elite頭帶？
有review話都係DAS舒服啲，姐係halo strap會更舒服(唔係每個人既頭都適合halo strap)，想試好簡單，去試PSVR，你覺得舒服就証明halo strap岩你頭型。不過如果你覺得PSVR唔舒服既，記得加錢買elite頭帶，我推薦有埋電池既elite頭帶，因為DAS都要加電池做balance先真正舒服，elite同design同理，不過記得唔好扔原廠頭帶，訓平睇戲果陣會舒服好多，無野頂住

感謝gamel 提供詳細VD設定教學
VD設定連線去PC 過程會比較繁複

注意！避免陽光直射鏡片 會壞 玩完搵陰暗位放好佢

DEMO入門APPS推介

First Steps for Quest 2

Oculus First Contact

Bogo

Beat Saber - Demo

Space Pirate Trainer - Demo

Sports Scramble – Demo

Creed: Rise to Glory - Demo

SUPERHOT VR - Demo

Elixir

Journey of the Gods - Demo

Bait!

用MacBook 玩唔玩到？

推唔起